{
    "question": "Mengapa sel tumbuhan memiliki dinding sel",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Tumbuhan punya membran sel + dinding\u00a0<span>yang terbuat dari polimer karbohidrat yang disebut selulosa. Sedangkan pada hewan hanya memiliki membrannya saja.<br><br>Sel tumbuhan memiliki dinding sel karena:<br>1. karena tumbuhan butuh kekakuan (rigdity) agar dapat beridri tegak.<br>2. Karena tumbuhan membutuhkan daya serap/osmosis dengan struktur selulosa agar lebih baik.<br>3. Untuk pertahanan sel, karena tumbuhan tidak bisa bergerak secara aktif.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "persentase-fenotip-pada-keturunan-pertama-hasil-persilangan-antar-920",
            "question": "Persentase fenotip pada keturunan pertama hasil persilangan antara kacang berbiji bulat (BB) dengan kacang berbiji kisut (bb) adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0BB x bb<br>gamet \u00a0 B \u00a0 x \u00a0b<br>Genotif \u00a0 \u00a0 \u00a0Bb<br>Fenotif \u00a0 \u00a0 \u00a0Bulat<br><br>100% Bulat<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-masing-masing-5-dampak-positif-dan-negatid-dari-hibridis-527",
            "question": "Sebutkan masing masing 5 dampak positif dan negatid dari hibridisasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dampak Positif<br>-Menciptakan bibit unggul<br>-Meningkatkan gizi masyarakat<br>-Melestarikan plasma nutfahMeningkatkan kualitas dan kuantitas produksi sesuai dengan keinginan manusia<br>-Membantu pasangan yang kesulitan mendapatkan anak, dengan jalan pintas (bayi tabung)2. Dampak Negatif<br>-Pada perbanyakan keturunan dengan kultur jaringan yang memiliki materi genetis yang sama, akan mudah terkena penyakit<br>-Merugikan petani dan peternak lokal yang mengandalkan reproduksi secara alami<br>-Dikhawatirkan adanya penyalahgunaan teknologi reproduksi untuk kepentingan pribadi yang merugikan orang lain<br>-Mengganggu proses alami",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-dari-biosfer-adalah-155",
            "question": "Pengertian dari biosfer adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Biosfer adalah bagian luar dari planet Bumi, mencakup udara, daratan, \ndan air, yang memungkinkan kehidupan dan proses biotik berlangsung. \nDalam pengertian luas menurut geofisiologi, biosfer adalah sistem \nekologis global yang menyatukan seluruh makhluk hidup dan hubungan \nantarmereka, termasuk interaksinya dengan unsur litosfer (batuan), \nhidrosfer (air), dan atmosfer (udara) Bumi. Bumi hingga sekarang adalah \nsatu-satunya tempat yang diketahui yang mendukung kehidupan. Biosfer \ndianggap telah berlangsung selama sekitar 3,5 milyar tahun dari 4,5 \nmilyar tahun usia Bumi.  <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Biosfer adalah bagian luar dari planet Bumi, mencakup udara, daratan, dan air, yang memungkinkan kehidupan dan proses biotik berlangsung. Dalam pengertian luas menurut geofisiologi,\n biosfer adalah sistem ekologis global yang menyatukan seluruh makhluk \nhidup dan hubungan antarmereka, termasuk interaksinya dengan unsur litosfer (batuan), hidrosfer (air), dan atmosfer (udara) Bumi. Bumi\n hingga sekarang adalah satu-satunya tempat yang diketahui yang \nmendukung kehidupan. Biosfer dianggap telah berlangsung selama sekitar \n3,5 miliar tahun dari 4,5 miliar tahun usia Bumi.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-proses-bernapas-886",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan proses bernapas?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Bernafas adalah <strong>proses untuk mendapatkan oksigen yang diperlukan dalam proses metabolisme di dalam tubuh</strong>.\n</p><p>Manusia bernafas dengan menggunakan paru-paru. Udara masuk melalui hidung melewati tenggorokan kemudian masuk ke paru-paru, dimana oksigen diserap oleh pembuluh darah kapiler di alveolus paru-paru. \u00a0</p><p><strong>Pembahasan</strong>:\n</p><p>Saat kita bernafas, udara masuk lewat hidung dan turun dari batang tenggorokan atau \u00a0disebut juga trakea. Tenggorokan atau trakea ini bercabang dan menuju ke paru-paru. \u00a0</p><p>Cabang trakea ini disebut bronkus. Bronkus bercabang lagi menjadi cabang yang lebih kecil, seperti pohon. Cabang terkecil ini disebut bronkiolus. \u00a0</p><p>Setiap bronkiolus memasok udara ke sekumpulan kantong kecil di paru-paru yang disebut alveolus. \u00a0</p><p>Paru-parunya terdiri dari jutaan alveolus, yang terisi dengan udara setiap kali kita menarik napas dan mengempis setiap kali kita mengembuskan napas. Banyaknya alveolus berukuran kecil ini membuat paru-paru terlihat seperti spons. Alveolus terdiri dari jaringan epitel skuamosa, yang sangat tipis dan elastis.\n</p><p>Setiap kantung alveolus diselimuti dengan lapisan pembuluh kapiler, yang merupakan jaringan pembuluh darah kecil. Dinding pembuluh darah kapiler dan dinding alveolus sama-sama sangat tipis sehingga molekul oksigen (O2) bisa menembus dari alveolus yang dipenuhi udara ke sel darah merah di dalam pembuluh darah. Demikian juga, molekul karbon dioksida (CO2) bisa lewat dari sel darah merah ke dalam alveolus. \u00a0</p><p>Karbon dioksida yang dibawa darah ke paru-paru adalah sisa metabolism. Saat tubuh menghembuskan nafas, CO2 dikeluarkan dari paru-paru ke udara melalui tenggorokan dan hidung.\n</p><p>------------------------------------------------\n</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut:\n</strong></p><p>Tuliskan 3 contoh hewan yang bernafas dengan trakea \u00a0</p><p>https://brainly.co.id/tugas/11114914\n</p><p><strong>Detail Jawaban \u00a0\n</strong></p><p><strong>Kelas: VIII \u00a0\n</strong></p><p><strong>Kode: -\n</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: Biologi \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Materi: Sistem Pernafasan\n</strong></p><p><strong>Kata kunci: Sistem Pernafasan\n</strong></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-dari-pohon-buah-belimbing-dan-nama-kingdomnya-buah-b-655",
            "question": "Pengertian dari pohon / buah belimbing dan nama kingdomnya buah belimbing apa ya?????? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nama latin belimbing =\u00a0<span>Averhoa bilimbi L.<br>KINGDOM BELIMBING : PLANTAE<br></span>Belimbing\u00a0adalah tumbuhan penghasil buah berbentuk khas yang berasal dari\u00a0Indonesia,India, dan\u00a0Sri Langka. Saat ini, belimbing telah tersebar ke penjuru\u00a0Asia Tenggara,Republik Dominika,\u00a0Brasil,\u00a0Peru,\u00a0Ghana,\u00a0Guyana,\u00a0Tonga, dan\u00a0Polinesia. Usaha penanaman secara komersial dilakukan di\u00a0Amerika Serikat, yaitu di\u00a0Florida\u00a0Selatan danHawaii. Di Indonesia, buah ini menjadi ikon\u00a0kota Depok, Jawa Barat, sejak tahun 2007.<br><br>semoga bermanfaat :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "belimbing adalah tumbuhan penghasil buah berbentuk khas yang berasal dari indonesia,india dan srilanka. kerajaan plantae",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-manfaat-petai-biasa-sama-petai-cina-sama-sebutkan-5-conto-805",
            "question": "Apakah manfaat petai biasa sama petai cina sama? sebutkan 5 contoh makanan yg terbuat dari petai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Petai biasa, yang biasa nya di bikin bothok..<br>kalok petai cina.. yang biasa untuk lauk..<br>5 makanan : ayam petai.. nasi pete..<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-fungsi-organ-ususorgan-jantungorgan-hatiorgan-lambun-647",
            "question": "sebutkan\u00a0fungsi organ usus,organ jantung,organ hati,organ lambung,organ paru-paru,organ otak,organ reproduksi,organ panca indra pada hewan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "organ reproduksi......untuk mengeluarkan sisa mkanan\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A. Organ usus : untuk mencerna dan menghaluskan makanan<br>B. Organ jantung : untuk mempompa darah dan membersihkan darah<br>C. Organ hati : untuk menetralisir racun,mengubah glukosa menjadi glikogen<br>D. Organ lambung : mengubah protein menjadi pepton,mencerna lemak<br>E. Organ paru-paru : siklus keluar masuk udara yg kita hirup &amp; menyaring udara<br>F. Organ otak : sebagai pusat pengendali tubuh<br>G. Organ reproduksi :tempat janin pada saat hamil<br>H. Organ panca indra {hewan}\u00a0: untuk mendeteksi benda-benda di sekitarnya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-dari-tsunami-ejakan-203",
            "question": "Apa arti dari tsunami...' (ejakan)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tsunami\u00a0(bahasa Jepang: \u6d25\u6ce2; tsu = pelabuhan, nami =\u00a0gelombang, secara\u00a0harafiahberarti \"ombak besar di pelabuhan\") adalah perpindahan badan air yang disebabkan oleh perubahan permukaan laut secara vertikal dengan tiba-tiba. Perubahan permukaan laut tersebut bisa disebabkan oleh\u00a0gempa bumi\u00a0yang berpusat di bawah laut, letusan\u00a0gunung berapi\u00a0bawah laut,\u00a0longsor\u00a0bawah laut, atau atau hantaman\u00a0meteor\u00a0di laut.\u00a0Gelombangtsunami dapat merambat ke segala arah.\u00a0Tenaga\u00a0yang dikandung dalam\u00a0gelombangtsunami adalah tetap terhadap fungsi ketinggian dan kelajuannya. Di laut dalam,gelombang\u00a0tsunami dapat merambat dengan kecepatan 500-1000 km per jam. Setara dengan kecepatan pesawat terbang. Ketinggian gelombang di laut dalam hanya sekitar 1 meter. Dengan demikian, laju gelombang tidak terasa oleh kapal yang sedang berada di tengah laut. Ketika mendekati pantai, kecepatan\u00a0gelombang\u00a0tsunami menurun hingga sekitar 30 km per jam, namun ketinggiannya sudah meningkat hingga mencapai puluhan meter. Hantaman gelombang Tsunami bisa masuk hingga puluhan kilometer dari bibir pantai. Kerusakan dan korban jiwa yang terjadi karena Tsunami bisa diakibatkan karena hantaman air maupun material yang terbawa oleh aliran gelombang tsunami.<br>Dampak negatif yang diakibatkan tsunami adalah merusak apa saja yang dilaluinya. Bangunan, tumbuh-tumbuhan, dan mengakibatkan korban jiwa manusia serta menyebabkan genangan, pencemaran air asin lahan pertanian, tanah, dan air bersih.<br>Sejarawan\u00a0Yunani\u00a0bernama\u00a0Thucydides\u00a0merupakan orang pertama yang mengaitkan tsunami dengan gempa bawah laut. Namun hingga abad ke-20, pengetahuan mengenai penyebab tsunami masih sangat minim. Penelitian masih terus dilakukan untuk memahami penyebab tsunami.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pengertian : tsu = pelabuhan\u00a0 nami= gelombang.<br>jadi tsunami dapat diartikan sebagai gelombang pelabuhan besar karena para nelayan lah yang pertama mengalaminya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-perkembangan-embro-hewan-zigot-akanterus-membelah-menjadi-k-768",
            "question": "pada perkembangan embro hewan, zigot akanterus membelah menjadi kumpulan sel berbentuk bolapejal yang kemudian berkembang menjadi kumpulan sel berbentuk bola dengan rongga di dalamnya. fase ketika embro berupa kumpulan sel berbentuk bola dalam rongga di dalam nya di sebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "fase ketika embrio berupa kumpulan sel bentuk bola dg rongga di daamnya disebut gastrula",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pada fase perkembangan embrio hewan yang membentuk bola bola kecil dalam rongganya disebut grastrula<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-adaptasi-fisiologi-ikan-yang-hidup-di-air-tawar-seperti-ikan-640",
            "question": "Cara adaptasi fisiologi ikan yang hidup di air tawar seperti ikan mas adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Adaptasi ikan air tawar: <br>\n- minum air dalam jumlah sedikit, <br>\n- air masuk secara osmosis lewat insang, dimana tekanan osmosis cairan luar sel lebih rendah dari tekanan osmosis cairan sel, <br>\n- garam-garam diabsorpsi secara aktif lewat insang, <br>\n- memiliki banyar urine, dimana tekanan osmosis urine lebih rendah dari tekanan osmosis cairan sel.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}